<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LinearLayout android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    android:orientation="vertical"
    xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">
        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">
            <TextView
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:gravity="center_horizontal"
                android:layout_marginVertical="10dp"
                android:textSize="26sp"
                android:textStyle="bold"
                android:textColor="@color/black"
                android:text="叮咚接送信息平台服务协议"/>

            <TextView
                android:id="@+id/news_item_content_text_view"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:padding="10dp"
                android:lineSpacingExtra="2dp"
                android:textColor="@color/black"
                android:textSize="16sp"
                android:text="欢迎您使用叮咚接送信息平台服务（以下简称“接送信息服务”），该服务由北京叮咚科技有限公司（以下简称“叮咚科技”）提供。叮咚科技在此提醒您在使用接送信息服务前，请认真阅读本《叮咚接送信息服务协议》（以下简称“协议”），并充分理解本协议中各条款。您的使用等行为将视为对本协议的接受，并同意接受本协议各项条款的约束。\n\n本协议约定叮咚科技、接送信息服务用户之间关于接送信息服务和接送服务的权利义务。本协议可由叮咚科技随时更新，更新后的协议条款一旦公布即代替原来的协议条款，叮咚科技将不再另行通知。接送信息服务用户可在本软件查阅最新版协议条款。本协议条款变更后，如果接送信息服务用户继续使用本软件，即视为接送信息服务用户已接受修改后的协议。如果接送信息服务用户不接受修改后的条款，请立即停止使用叮咚科技提供的接送信息服务。本协议是基于叮咚科技的《叮咚用户协议》，并是其不可分割的一部分。\n\n一、释义\n\n“接送服务”是指接送员代替被接送儿童家长接送儿童上下学，去往其它目的地或照管儿童的一种有偿劳务服务。\n\n“接送员”是指已注册成为叮咚用户的提供接送服务的个人。接送员是自愿提供接送服务的第三方个人，不是叮咚科技或被接送儿童家长的雇员。\n\n“被接送儿童”是指在接送服务中，由接送员帮助接送的儿童。\n\n“被接送儿童家长”是指已注册成为叮咚用户的被接送儿童的家长。\n\n“接送信息服务”是指叮咚科技通过叮咚平台提供的用于促成被接送儿童家长和接送员形成接送服务的信息中介服务及促进接送人和被接送儿童家长进行沟通的包括语音、视频、位置在内的信息服务。接送信息服务只是信息中介服务，不等同于接送服务所指的劳务服务。\n\n“接送信息服务用户”是指提供及使用接送信息服务的叮咚用户，包括接送员和被接送儿童家长。\n\n二、叮咚平台的服务性质\n\n1. 叮咚科技通过叮咚平台向被接送儿童家长和接送员提供促成双方形成接送服务的信息中介服务及促进双方进行沟通的包括语音、视频、位置在内的信息服务。接送员是自愿提供接送服务的第三方个人，不是叮咚科技的雇员。叮咚科技并不控制或管理接送员，控制或管理接送员提供接送服务的方式，或提供接送员在接送途中所必须的交通工具或设备（如果适用）。叮咚科技仅向被接送孩子家长和接送员提供接送信息服务，连接双方，帮助双方做出是否使用接送服务的决定。叮咚科技不提供接送服务。\n\n2.被接送儿童家长和接送员个人之间因为接送服务而形成劳务关系。被接送儿童家长和接送员应该各自独立选择合适的接送服务提供方或接收方，并严格遵守所有相关的法律法规及双方之间的劳务合同关系。接送员不是被接送儿童家长的雇员。\n\n3. 被接送儿童家长和接送员通过接送信息服务协调并支付接送服务。\n\n4. 叮咚科技通过一个申请及筛选的过程选择接送员。叮咚科技筛选接送员时会直接或通过第三方验证接送员的身份信息，手机号实名信息和无犯罪记录等背景信息。对于某些接送员，叮咚科技还会进一步直接或通过第三方查询征信记录，驾驶记录等。只有通过叮咚科技筛选的人员才会被选为叮咚平台上的接送员。\n\n三、接送员的承诺和保证\n\n1、接送员确认自己身体健康，没有传染性疾病，能够胜任相应的接送服务，并严格遵守本《叮咚接送信息服务协议》及《叮咚用户协议》。\n\n2、接送员作为接送服务的提供方，应该尽心尽职，看护好被接送儿童，注意周边环境，确认交接人员，防止在提供接送服务过程中发生意外，确保被接送儿童的安全。\n\n3、如果接送服务用到机动车辆，接送员承诺和保证：\n\n●         自己拥有合法有效驾驶执照，车辆行驶手续合法，车况良好，遵守道路交通法规，遵守交通法规对于未成年人乘车的规定，并保证行驶安全。\n\n●         提供接送服务途中，禁止搭载与接送服务无关的人员。\n\n●         接送服务所用的机动车辆有机动车交通事故责任强制保险及第三者责任保险金额不低于五十万元并包括车上人员责任险的机动车综合商业保险。\n\n●         接送员在受到任何交通处罚被扣机动车驾驶证或12个月内累计达12分的，应该立刻通知叮咚科技，并停止提供接送服务。\n\n4、如果在提供接送服务的过程中发生任何意外、事故或紧急情况，接送员应该立刻通知相应的被接送儿童家长及叮咚科技。如果涉及机动车辆，接送员另需自行通知相应的交通管理部门或保险公司。\n\n5、接送员和被接送儿童家长自行协调接送服务的时间、地点和方式。如果接送服务涉及机动车辆，该车辆应允许至少一位被接送儿童家长上车陪伴被接送儿童。\n\n6、叮咚科技对在提供接送服务前或提供接送服务中使用酒精饮料或毒品等影响人行动或判断能力的物质或在提供接送服务中违反交通规则等行为执行零容忍政策。对违反本零容忍条款的接送员，叮咚科技将立刻终止接送员继续使用叮咚账号，并保留执行其它处罚的权利。\n\n7、除本《叮咚接送信息服务协议》及《叮咚用户协议》外，接送员无权自行签订任何协议约束叮咚科技或给叮咚科技带来任何责任。\n\n8、接送员向叮咚科技和被接送儿童家长提供的信息，包括身份验证信息，真实，准确，没有遗漏任何重大的可能让一般家长认为会导致不适合提供接送服务的信息。如果被接送儿童家长要求提供身份认证信息，接送员将全力配合提供。由接送员提供虚假信息或遗漏重大信息所导致的任何责任或损失由接送员独立承担。\n\n9、接送员确认自己是向被接送儿童家长提供劳务的一方，不是叮咚科技或被接送儿童家长的雇员。\n\n10. 接送员作为接送服务的提供方，承担在提供接送服务中被接送儿童和被接送儿童家长所遭受的人身或财产损失的所有责任。\n\n四、被接送儿童家长的承诺和保证\n\n1、被接送儿童家长将严格遵守本《叮咚接送信息服务协议》及《叮咚用户协议》。\n\n2、被接送儿童家长确认自己是接受接送员提供劳务的一方，不是接送员的雇主。被接送儿童家长确认接送员是向自己提供劳务的一方，不是叮咚科技的雇员。\n\n3、被接送儿童家长向叮咚科技和接送员提供的信息真实，准确，并自行和接送员协调接送服务的时间、地点和方式。\n\n4、被接送儿童家长在使用接送服务之前应该通过面试、试乘坐、验证身份信息等方式独立判断是否接送特定接送员的接送服务，确保被接送儿童安全。\n\n五、服务费用\n\n1、被接送儿童家长免费使用叮咚平台及叮咚接送信息服务。叮咚科技保留日后就叮咚接送信息服务收取一定费用的权力。\n\n2、叮咚科技平台替接送员代为收取接送员提供给被接送儿童家长的接送服务的费用。服务价格根据接送服务的具体情况在叮咚平台上另行公布。接送员不得另行向被接送儿童家长收取任何费用。\n\n3、接送员为所使用的接送信息服务支付给叮咚科技信息服务费，具体价格由接送员和叮咚科技另行确定。\n\n六、保险\n\n1、对由叮咚科技平台代为收取接送员费用的被接送儿童和被接送儿童家长，在相应的接送服务期内，叮咚科技赠送以被接送儿童为被保险人的交通意外险，覆盖相应监护人将被接送儿童交给接送人后，至接送人将被接送儿童交给另外监护人期间的接送途中发生的交通意外事故。保险金额为20万元，受益人为被接送儿童家长。具体条款由相应保险公司的保险条款决定。\n\n2、被接送儿童和被接送儿童家长停止使用相应的接送服务后，叮咚科技可以立刻取消、终止上述交通意外险。\n\n七、免责条款\n\n1、叮咚科技不雇佣接送员，控制或管理接送员，控制或管理接送员提供接送服务的方式，提供接送员的工作场所，或提供接送员在接送途中所必须的交通工具（如果适用）。叮咚科技不提供接送服务。叮咚科技不担保或承诺特定接送员是否适合提供接送服务，或其所提供接送服务的质量，也不承担和接送员提供接送服务相关的任何责任。\n\n2、由于中国征信系统总体尚不发达，第三方机构给叮咚科技所提供的背景调查服务本身可能也存在缺陷，叮咚科技不担保或承诺接送员的信息完全精确或没有重大遗漏。\n\n3、接送信息服务用户确认并保证不会因为使用叮咚科技的接送信息服务或由接送员提供的接送服务而追究叮咚科技任何责任。\n\n4、被接送儿童和被接送儿童家长同意并确认：除了按上述第六条购买交通意外保险，并在发生交通意外事故时，促使相应的保险公司按照保险条款进行理赔，叮咚科技对任何被接送儿童和被接送儿童家长不承担任何责任。\n\n八、接送信息服务用户责任\n\n1、接送信息服务用户承诺并同意，如果因该接送信息服务用户违反本协议约定，导致叮咚科技或其雇员、董事和代理商受到任何第三方主张的任何索赔、要求或造成任何损失，该接送信息服务用户应当赔偿叮咚科技及其雇员、董事和代理商此等损失，包括相应的律师费及其它诉讼费用。\n\n九、其它\n\n1、如本协议条款与《叮咚用户协议》发生冲突或本协议条款无规定时，应以本协议的规定为准。\n\n2、本协议签订地为中华人民共和国北京市海淀区。本协议的效力、解释及纠纷的解决，适用于中华人民共和国法律。若用户和叮咚科技之间发生任何纠纷或争议，首先应友好协商解决，协商不成的，用户同意将纠纷或争议提交北京市海淀区人民法院管辖。\n\n3、本协议的任何条款无论因何种原因无效或不具可执行性，其余条款仍有效，对双方具有约束力。\n\n4、本协议所有条款的标题仅为阅读方便，本身并无实际涵义，不能作为本协议涵义解释的依据。"
                />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>
</LinearLayout>