<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LinearLayout android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    android:orientation="vertical"
    xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:gravity="center_horizontal"
                android:layout_marginVertical="10dp"
                android:textSize="26sp"
                android:textStyle="bold"
                android:textColor="@color/black"
                android:text="叮咚个人信息保护及隐私政策"/>

            <TextView
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:lineSpacingExtra="2dp"
                android:textSize="16sp"
                android:padding="10dp"
                android:textColor="@color/black"
                android:text="叮咚平台非常重视用户隐私的保护。本隐私政策适用于叮咚App手机客户端和叮咚接送员App手机客户端产品及服务。请您务必认真阅读本政策，在确认充分了解并同意后使用叮咚。如果您/您的监护人不同意本隐私政策的任何内容，您应该立即停止使用。当您开始使用叮咚平台，即表示您/您的监护人已经同意我们按照本政策来收集、保存、使用、共享、保护您的个人信息。\n\n本隐私政策主要包括以下内容：\n\n1. 本隐私政策将叮咚平台的业务功能分为核心业务功能、附加业务功能及第三方提供的服务，并依次向您说明每项功能可能收集的个人信息范围、收集目的、收集方式，以及拒绝提供个人信息可能导致的结果。叮咚平台将严格遵循合法、正当、必要的原则，收集、使用用户信息；\n\n2. 本隐私政策将向您说明叮咚平台可能需要调取的手机权限、对应的业务功能、调用目的、调用前是否询问以及用户关闭相应权限的方式；\n\n3. 个人信息的使用规则；\n\n4. 何种情况下，个人信息会被共享、转让和公开披露；\n\n5. 叮咚平台将严格按照本隐私政策说明的场景使用或者共享您的个人信息，如果超出本隐私政策说明的范围，我们会再次向您告知并征得您的明示同意。\n\n \n\n1. 个人信息的定义与范围\n\n1.1 个人信息，是指以电子或者其他方式记录的能够单独或者与其他信息结合识别自然人个人身份的各种信息，在本隐私政策中包括：姓名、昵称、手机号码、用户密码、身份信息、照片、面部识别特征、性别、年龄、征信信息、是否有犯罪记录、是否有不良行为记录、车辆信息、驾驶证、行驶证、车辆监督卡、常用地址、通讯地址、紧急联系人、位置信息、行程信息、通话记录、录音、订单信息及交易状态、支付信息、提现记录、银行卡号、评价信息、日志信息、设备信息、IP地址。\n\n1.2 个人敏感信息，是指一旦泄露、非法提供或滥用可能危害人身和财产安全，极易导致个人名誉、身心健康受到损害或歧视性待遇等的个人信息，在本隐私政策中包括：手机号码、用户密码、身份证或其他身份证明、面部识别特征、征信信息、驾驶证、位置信息、行程信息、通话记录、视频、录音、支付信息、提现记录、银行卡号。\n\n1.3 匿名化处理后的信息，即通过对个人信息的技术处理，使得个人信息主体无法被识别，且处理后不能被复原的信息，匿名化处理后的信息不属于个人信息。\n\n1.4 其他无法识别特定自然人身份或者反映特定自然人活动情况的信息不属于个人信息。\n\n \n\n2. 个人信息的收集\n\n2.1 叮咚平台业务功能分为核心业务功能和附加业务功能，以下说明我们将详细向您说明各业务功能所收集的个人信息以及收集方法、目的，拒绝提供所带来的影响等。业务功能具体包括：\n\n2.1.1 核心业务功能：创建账号并完善信息，预约上下学接送服务，交易支付和提现，行程监控，数据分析及产品开发。\n\n2.1.2 附加业务功能：接送信息服务。\n\n2.2 您在使用叮咚平台服务前，需要在叮咚平台创建账号并完善个人资料。通过用户主动提供的方式，会对用户收集以下信息：\n\n2.2.1 用户在注册账户时需要提供相应手机号码，并设置用户密码。用户还可以通过“微信登录”方式登录叮咚平台，如果用户使用的是“微信登录”我们还会获取微信平台的OpenID。我们根据用户提供的此类网络身份为用户提供平台相应的业务功能。如果用户拒绝提供手机号码，我们平台将无法提供服务。\n\n2.2.2 用户可以选择性地向叮咚平台提供用户的孩子昵称、与孩子的关系、孩子的学校信息、常用地址信息、孩子的真实姓名、头像照片、所在班级、备用联系人信息。如用户可以提供上述信息，可以使其他用户对该用户有更全面的了解，提升接送服务质量。如果用户拒绝提供上述信息，将可能降低服务体验。\n\n2.2.3 用户想要注册成为叮咚接送员，必须向我们提供真实姓名、身份证、面部识别特征、车辆品牌、型号、颜色、车牌号、驾驶证、行驶证、银行卡信息，我们还需要查询用户的信用信息、是否有犯罪记录、不良违纪行为记录或其他不能成为叮咚接送员的信息。平台收集以上信息是基于法律法规要求以及保护平台用户安全的原则下。如果用户拒绝提供上述信息，将不能成为叮咚平台认证接送员。\n\n2.2.4 用户可以选择是否提供常住地址（家、学校），平台收集这两个信息是为了让用户更加快捷的寻找到同校路线或者创建路线，提高服务效率。如果拒绝提供地址信息，则需要用户手动添加起终点信息手动发布路线。\n\n2.2.5 用户可以选择添加孩子的备用联系人，并分享行程的监控信息。添加备用联系人时，需要手动输入联系人和孩子的关系和手机号。添加备用联系人后，备用联系人将同样可以查看接送行程信息、车辆实时行驶轨迹、车内视频监控。\n\n2.3 用户在使用接送信息服务时，我们还会收集以下信息：\n\n2.3.1 行程信息，我们将通过记录接送过程收集行程的出发地、到达地、行程轨迹、时长及里程数信息。收集上述信息是基于法律法规范围内保障接送安全用的、依照平台规则处理用户纠纷。如果拒绝提供上述信息，接送员将无法为用户提供接送服务，无法获取用户实时位置以及更好地保障孩子安全。\n\n2.3.2 视频音频信息，为提升产品安全能力、更好地保障接送安全且让用户更好地了解接送过程中的车内情况。叮咚平台使用视频音频监控功能。\n\n2.4 用户在参加平台组织的运营活动时，我们可能会需要用户提供某些信息，包含姓名、手机号、通讯地址、照片、银行卡号等。这些信息有助于我们对活动结果进行公示，对活动进行后续宣传。与用户取得联系，发放奖品或转账。如果用户拒绝提供上述信息，可能导致无法参加相应运营活动，或无法收到平台寄出的礼品、转账。\n\n2.5 用户在使用叮咚平台以上各项功能时，我们还会收集以下信息：\n\n2.5.1 位置信息，以便用户不需要手动输入地理坐标即可获取相关的服务。在用户首次使用叮咚平台时，我们会提示用户是否允许叮咚平台获取以及任何情况下可以获取用户的位置信息。在用户使用叮咚平台期间，可以随时通过用户的设备设置功能，选择是否允许叮咚平台获取位置信息。得倒用户允许后，我们会通过IP地址、GPS以及能够提供相关信息的其他传感器来获取用户的位置信息。如果用户拒绝提供位置信息，需要手动输入位置信息。\n\n2.5.2 订单信息及交易状态。基于法律法规要求、用户安全保障及解决用户纠纷的需要，我们会记录用户的订单信息及交易状态。\n\n2.6 请用户理解，我们向用户提供的功能和服务是不断更新和发展的，平台任何一项需要获取用户信息的服务，在上线之后，都会以页面提示、交互流程、网站公示、签署用户协议等方式及时告知用户并获得用户同意才会搜集信息。\n\n \n\n3. 设备权限调用\n\n3.1 叮咚平台可能会调用您的一些设备权限，以下是调用权限对应的业务功能、我们调用权限的目的，以及调用权限前向您询问的情况。\n\n3.2 您可以在设备的设置功能中选择关闭部分或全部权限，从而拒绝叮咚收集相应的个人信息。使用Android系统的设备中，权限显示方式及关闭方式可能有所不同，具体请联系设备及系统开发方。\n\n4. 个人信息的保存\n\n4.1 信息保存期限\n\n4.1.1 在用户使用叮咚平台服务期间，我们会持续保存用户的个人信息。\n\n4.1.2 当您自主删除个人信息或注销账户，我们将按照法律、法规规定的最短期限保留您的现有个人信息，在法律法规要求的最短保存期限内，我们将不再对您的个人信息进行商业化使用。当您的个人信息超出上述保存期限，我们将会对其进行匿名化处理。\n\na. 为配合人民检察院、公安机关、国家安全机关侦查用户使用叮咚服务过程中产生的犯罪行为，更好保护其他用户生命财产安全，当用户自主删除个人信息或注销账户，我们将在刑法规定的犯罪追诉时效期间内，加密隔离存档用户个人信息。\n\nb. 如您使用叮咚平台服务的过程中，存在严重违反法律法规、平台协议、平台规则等情形，您的违法、违约记录及相应的平台信用记录，将被永久保存。\n\n4.2 信息存放地域\n\n4.2.1 我们收集的您的个人信息，将在中国内地存储和使用。\n\n4.3 安全保护措施\n\n4.3.1 本公司将采用严格的安全制度以及行业通行的安全技术和程序来确保您的个人信息不丟失、泄露、毁损或被未经授权的访问、使用。\n\n4.3.2 叮咚平台采取以下安全技术措施保护您的个人信息：\n\na. 用户个人信息被加密储存在服务器中，并通过数据隔离技术进行存储。\n\nb. 数据传输过程中使用加密传输协议。\n\nc. 严格控制数据访问权限，设立完善的敏感数据访问权限申请、审批制度。\n\nd. 建立数据安全监控和审计制度，进行全面数据安全控制。\n\n4.3.3 叮咚平台同时采取其他安全措施保护您的个人信息：\n\na. 建立公司信息安全委员会，统一协调管理数据安全工作，并下设数据安全小组、推动各项数据安全活动。\n\nb. 公司内部颁布实施数据安全管理规范，明确对用户数据（包括用户个人信息）的保护标准和要求。\n\nc. 新项目、新系统上线前对数据安全（包括用户个人信息数据）进行项目风险评估。\n\nd. 与全体员工及服务外包人员签署保密协议，并严格按照工作职责分配数据访问权限。\n\ne. 定期开展面向公司全体员工及外包服务人员的信息安全教育及培训。\n\n4.4 安全事件处置\n\n4.4.1 为应对个人信息泄露、毁损、丟失等可能出现的安全风险，已经在公司范围内颁布多项制度，明确了安全事故、安全漏洞的分类分级标准，以及针对上述安全事故和漏洞，内部处理流程（包括应急响应流程）和补救措施。\n\n4.4.2 —旦发生安全事件，我们将及时向您告知事件基本情况和风险、我们已经采取或将要采取的措施、您如何自行降低风险的建议等。\n\n4.4.3 我们将及时以推送通知、信函或电话等方式将安全事件情况通知受影响的用户。当难以逐一告知用户时，我们将通过发布平台公告的方式发布警示信息。\n\n4.5 停止运营\n\n4.5.1 如叮咚平台停止运营，我们将至少提前30日在叮咚平台发布公告，并及时停止收集个人信息。\n\n4.5.2 停止运营后，我们将停止对个人信息的商业化使用，并在满足法律法规规定的最短保存期后，对收集的个人信息进行匿名化处理。\n\n \n\n5. 个人信息的使用\n\n5.1 您的个人信息会被用于“个人信息的收集”条款明确列明的使用场景。\n\n5.2 您的个人信息可能被用于以下与“个人信息的收集”条款所声称的目的具有直接或合理关联的场景：\n\na. 我们可能将来自叮咚平台某项服务的个人信息与来自其他项服务的信息结合起来，作出特征模型并进行用户画像，以为您提供更加个性化、便捷的服务。\n\nb. 我们可能以用户个人信息统计数据为基础设计、开发、推广全新的产品及服务。\n\nc. 我们会对我们的服务使用情况进行统计，并可能会与公众或第三方分享这些统计信息，但这些统计信息不包含您的任何身份识别信息。\n\nd. 我们会向您发送信息和通知，包括但不限于为保证服务完成所必需的验证码、使用产品或服务时所必要的推送通知、关于叮咚平台服务的新闻以及市场活动及优惠促销信息、叮咚合作第三方的推广信息，或其他您可能感兴趣的内容。如您不希望继续接收上述信息，可以根据信息中提供的退订方式予以退订。\n\n5.3 凡是超出与“个人信息的收集”条款声称目的具有直接或合理关联的范围使用您的个人信息，我们会再次向您告知并征得您的明示同意。\n\n \n\n6. 个人信息的共享、转让、公开披露\n\n6.1 我们将遵守相关法律法规，对您的个人信息予以保密。除以下情况外，我们不会向其他人共享您的个人信息：\n\n6.1.1 只有共享您的个人信息，才能提供您所需要的服务。\n\n6.1.2 为了提升我们的产品及服务质量或向您提供全新的产品或服务，我们会在关联公司内部共享您的相关信息。\n\n6.1.3 您通过叮咚平台使用第三方服务时，叮咚会按照“个人信息的收集”条款列明的共享内容与提供服务的第三方共享您的个人信息。\n\n6.1.4 为维护用户合法权益，在协助处理与您有关的交易纠纷或争议时，我们可能向您的交易相对方或存在利害关系呢的第三方提供解决交易纠纷或争议所必需的信息。\n\n6.1.5 根据法律规定，刑事侦查机关为调查犯罪，依法定程序调取的必要个人信息，或行政机关、司法机构，依照法定程序并经您授权同意调取的必要个人信息。\n\n6.1.6 在法律要求或允许的范围内，为了保护社会公共利益、财产或安全而提供必要的信息。\n\n6.1.7 另行获得您的明确同意或授权。\n\n6.2 非经法定程序或获得您的同意，我们不会将您的个人信息提供给任何第三方机构或个人。对我们与之共享个人信息的公司、组织或个人，我们会与之签署严格的保密协议，要求他们按照我们的说明、本隐私政策及其他任何相关的保密和安全措施来处理个人信息。\n\n6.3 我们将遵守相关法律法规，对您的个人信息予以保密。除非事先获得您的明确同意或授权，或依照法律规定所必须，我们不会公开披露您的个人信息。\n\n6.4 另外，根据相关法律法规及国家标准，以下情形中，我们可能会共享、转让或公开披露个人信息无需事先征得个人信息主体的授权同意：\n\na. 与国家安全、国防安全直接相关的；\n\nb. 与公共安全、公共卫生、重大公共利益直接相关的；\n\nc. 与犯罪侦查、起诉、审判和判决执行等直接相关的；\n\nd. 出于维护个人信息主体或其他个人的生命、财产等重大合法权益但又很难得到本人同意的；\n\ne. 所收集的个人信息是个人信息主体自行向社会公众公开的；\n\nf. 从合法公开披露的信息中收集个人信息的，如合法的新闻报道、政府信息公开等渠道。\n\n6.5 如发生并购、兼并、重组等变更，我们会要求变更后的主体依然遵守本隐私政策的约定，履行原有责任及义务。如变更后的主体需变更个人信息使用目的，我们会要求其事先获得您的明示同意。对内而言，在之前的收购、兼并活动中，对于被收购、被兼并对象管理的数据（包括用户数据）均采用与叮咚自有数据相同的标准和要求进行处理和保护。\n\n \n\n7. 用户权利\n\n7.1 用户有权查看个人的信息；\n\n7.2 用户有权更改个人的信息；\n\n7.3 用户有权删除个人的信息；\n\n7.4 用户有权改变用户授权平台使用的范围；\n\n7.5 用户有权注销自己的账户。\n\n \n\n8. 您共享的信息\n\n8.1 您可以基于叮咚平台的服务与他人、社交网络（如有）分享您的位置、行程信息，并自主选择分享的对象，作为能够看到您的位置、行程信息的第三方。\n\n8.2 当您与他人、社交网络或第三方服务提供商共享您的位置、行程或其他个人信息，或结合第三方的服务使用、或使用第三方的服务链接时，您可能会披露或使第三方获取您的个人信息。\n\n8.3 我们建议您查看此类社交网络或第三方服务提供商的隐私声明，以了解他们如何处理您的信息。对于您使用第三方服务时向其提供或与他人分享个人信息而产生的后果由您自行承担，并由相应责任方在法律规定范围内承担责任。\n\n8.4 当您在叮咚平台公开分享任何信息时，任何人都可能在使用叮咚平台时查看或访问这些信息，如您在叮咚平台上传的照片、评价等信息。您在使用我们服务时自愿共享的信息，可能会涉及您或他人的个人信息，请您谨慎选择并自行承担责任。\n\n9. 未成年人保护\n\n9.1 叮咚非常重视对未成年人信息的保护。如果您是未满18周岁的未成年人，您的监护人需要仔细阅读本政策并授权您同意依照本政策使用叮咚平台。如果您是未满14周岁的未成年人，您的监护人需要仔细阅读本政策并同意您依照本政策使用叮咚平台。\n\n9.2 如果您/您的监护人不同意本隐私政策的任何内容，您应该立即停止使用叮咚平台。\n\n \n\n10. 变更\n\n10.1 如叮咚平台发生以下变化，我们将及时对本隐私政策进行相应的修订：\n\na. 叮咚平台业务功能发生变更。\n\nb. 用户个人信息保存地域发生变更。\n\nc. 用户个人信息的使用规则发生变更。\n\nd. 我们的联络方式及投诉渠道发生变更。\n\ne. 发生其他可能影响用户个人信息安全或影响用户隐私权利的变更等。\n\n10.2 隐私政策修订后，我们会在叮咚平台发布最新版本，并以推送通知的方式告知用户，以便用户及时了解最新版本隐私政策。\n\n10.3 未经您的明确同意，我们不会削减您按照本隐私政策所享有的权利。\n\n10.4 如无特别说明，修订后的隐私政策自公布之日起生效。" />

        </LinearLayout>

    </ScrollView>
</LinearLayout>